https://natalie.mu/eiga/news/505079


# 「シティーハンター」Netflixで日本初の実写映画化、主演は鈴木亮平
《城市猎人》日本首次真人电影化，由铃木亮平主演  

2022年12月15日   [映画ナタリー編集部](https://natalie.mu/eiga/author/74)


[北条司](https://natalie.mu/eiga/artist/2405)のマンガ「シティーハンター」をNetflixが実写映画化。[鈴木亮平](https://natalie.mu/eiga/artist/50666)が主演を務めることがわかった。  
北条司的漫画《城市猎人》由Netflix真人电影化。铃木亮平将担任主演。  

[
![鈴木亮平演じる冴羽リョウ。](https://ogre.natalie.mu/media/news/eiga/2022/1214/cityhunter_202212.jpg?imwidth=468&imdensity=1)
鈴木亮平演じる冴羽リョウ。
大きなサイズで見る  
铃木亮平饰演冴羽獠。铃木亮平饰演冴羽獠。用大尺寸看
](https://natalie.mu/eiga/gallery/news/505079/1959485)

東京・新宿を拠点に、無類の女好きだが依頼を受ければ並み外れた銃の腕と身体能力、冷静沈着な頭脳で仕事を遂行する超一流スイーパー・冴羽リョウの活躍を描く「シティーハンター」。日本での実写映画化はこれが初で、物語の舞台は現代の新宿となる。それに伴いキャラクター設定もわずかにアップデート。リョウの衣装はアニメ版のジャケット姿ではなく原作のロングコートが採用され、ステンカラーコートからタイロッケンコートへ変更された。  
《城市猎人》描写了以东京新宿为据点、无比好色，但只要接受委托就会以超凡的枪法和体能、冷静沉着的头脑完成工作的超一流Sweeper冴羽獠的活跃表现。这是日本首次真人电影化，故事的舞台是现代的新宿。与此同时角色设定也略微更新。獠的服装不是动画版的夹克，而是采用了原作的长外套，从Stand-collar外套变成了Tielocken外套。  

監督を務めるのは「ストロベリーナイト」シリーズの[佐藤祐市](https://natalie.mu/eiga/artist/47028)。三嶋龍朗が脚本を手がけ、[大友良英](https://natalie.mu/eiga/artist/1476)が音楽を担当する。鈴木は「あのクールで、ロマンチックで、おバカで、もっこりで、そして最高に格好良いシティーハンターの世界を、大切に大切に、皆様にお届けしたいと思っております」とComment.している。  
担任导演的是《草莓之夜》系列的导演佐藤祐市。三嶋龙朗亲自执笔剧本，大友良英负责音乐。铃木说:“我想把那个冷酷、浪漫、笨蛋、滑稽，同时也是最帅的城市猎人的世界，非常珍惜地传递给大家。”  

Netflix映画「シティーハンター」は2024年に全世界で配信。  
Netflix电影《城市猎人》将于2024年在全球上映。  

※冴羽リョウのリョウは、けものへんに「僚」のつくりが正式表記  
※冴羽獠的獠，在反犬旁正式标明“僚”的写法  

<a name="comment"></a>  
## 鈴木亮平 Comment

この度、Netflix映画「シティーハンター」にて主人公の冴羽リョウ役を演じさせていただくことになりました。  
这次，我将在Netflix电影《城市猎人》中饰演主人公冴羽獠。

北条司先生が生み出したこの珠玉の名作を、そして数え切れないほどのファンに愛される冴羽リョウというキャラクターを皆様からお預かりさせていただくことに、非常に大きな責任を感じると共に、緊張に打ち震えております。やらせていただくと決めた以上、これまでに培った経験の全てを注ぎ込み、誠心誠意向き合わせていただく所存です。大きな愛情と責任を持って、大切にお預かりさせていただきます。  
北条司老师创作出的这部珠玉名作，还有被无数粉丝喜爱的冴羽獠这个角色，承蒙各位的照顾，感到责任重大的同时，也紧张得浑身发抖。既然决定让我去做，我就会倾注迄今为止积累的全部经验，诚心诚意地面对它。我怀着极大的爱心和责任对待它。  

どうすればファンの皆様に、そして原作を知らない世代の方にも「シティーハンター」の世界を一番良い形で楽しんでいただけるのか。どうすればこの令和の新宿に、冴羽リョウという男を現実の人物として召喚できるのか。虚構とリアル、80年代と2020年代、そのバランスを日々考え続けながら現場に立っています。  
怎样才能让粉丝们，以及不了解原作的一代人也能以最好的形式享受《城市猎人》的世界呢?怎样才能将冴羽獠作为现实人物召唤到令和的新宿呢?我站在现场，每天都在思考虚构与现实、80年代与2020年代之间的平衡。  

あのクールで、ロマンチックで、おバカで、もっこりで、そして最高に格好良いシティーハンターの世界を、大切に大切に、皆様にお届けしたいと思っております。  
我想把那个酷酷的、浪漫的、憨憨的、可笑的，而且是最帅的城市猎人的世界，很珍惜很珍惜地传递给大家。  

## 北条司 Comment

構想約10年（笑）、ようやくクランクインしました。実写化するなら「シティーハンター」好きの方にやってもらいたいなとずっと思っていた中、鈴木亮平さんが冴羽リョウ役をやられるという企画をいただきました。それから長い時間がかかりましたが、亮平さんの情熱が絶えなかったおかげでようやくこの日を迎えることができました。撮影も見学させてもらいましたが、現場が和気藹々ととても楽しそうで、撮影も細部まで妥協がなく素晴らしかったです。いい役者さんたちとスタッフに関わっていただけていることを感じて、とても楽しみになりました。語弊があるかもしれませんが、漫画的な表現にこだわらず、映画的なリアルな面白さを追求してもらえたら嬉しいです。  
构思约10年(笑)，终于开拍了。如果真人化的话，我一直想让喜欢《城市猎人》的人来演，当时接到了铃木亮平饰演冴羽獠的企划。之后花了很长时间，多亏亮平热情不减，我们终于迎来了这一天。也让我参观了拍摄，现场很其乐融融，看起来很开心，拍摄和细节都没有妥协，非常棒。能感受到演员们以及工作人员的合作，我非常期待。虽然可能有语弊，但如果能不拘泥于漫画式的表现，追求电影式的真实有趣的话我会很高兴的。

## 佐藤祐市 Comment

どこで聞いたのか？ 定かでは有りませんが鈴木亮平くんがシティーハンターの大ファンだった。と言うのは結構前から知っていました。もしかしたら、直接ご本人に聞いたのかも知れません。  
虽然不能确定从哪里听说的，但铃木亮平是《城市猎人》的超级粉丝。很早以前就知道了。也许是直接问了本人。  

スタッフ・キャストに助けられながら、素敵な「アクション（もっこり）エンターテイメント」を目指して皆んなと共に突き進んで行きたいと思っています。  
在工作人员和演员们的帮助下，我想以出色的“动作娱乐”为目标和大家一起前进。  

お楽しみに。  
敬请期待。

## 高橋信一（Executive Producer / Netflix Content部門 Manager）

以前、鈴木亮平さんとご一緒した作品を通して彼の作品にかける情熱と献身性に魅入られ「またいつかご一緒したい」と強く思っていました。原作、アニメーションを通して、リョウと香たちの物語を追いかけ続けてきた者として、亮平さんが冴羽リョウ役を演じ、「現代の新宿をリョウたちが疾走する背景にはどんな大騒動があるのだろう？」と想像するだけで興奮が隠せません。全世界で愛される「シティーハンター」の原作の魅力を引き出し、更に見たことのない実写化を佐藤監督、キャスト・スタッフの皆様と目指していきます。  
以前，通过和铃木亮平先生一起创作的作品，被他对作品的热情和献身性所吸引，强烈地想“什么时候还想再一起创作”。亮平饰演冴羽獠，作为通过原作、动画一直追踪獠和香他们的故事的人，亮平将扮演冴羽獠，“獠等人在现代新宿奔驰的背景中会有怎样的大骚动呢?”光是想象就难掩兴奋。将在全世界受到喜爱的《城市猎人》的原作的魅力发挥出来，与佐藤导演、各位演员、工作人员一起将其拍成真人版。  




Link

[City Hunter | Netflix](https://www.netflix.com/title/81454087)


